# Accès au cluster et demandes liées

dddd

## Connexion au cluster HAL

## Accès au gitlab du CNES

## Création/Modification/Suppression de compte sur HAL ou demande de VM - réalisable uniquement par les agents CNES
